港府申請網路禁制令獲準 議員:日後甚至可再動用《緊急法》立法 迫使網路供應商過濾言論

港府申請網路禁制令獲準 議員:中共「防火牆」進香港

2019-11-01

【新唐人北京時間2019年11月01日訊】香港高等法院週四（31日）頒布臨時禁制令，禁止任何人在網路論壇及通訊軟體上，發佈任何「促進、鼓勵或煽動其他人士威脅使用暴力的
言論」。港府此舉再度引發社會各界反感及批評。被點名的「連登」（LIHKG）討論區管理團隊呼籲政府聆聽市民訴求。有香港議員表示，港府此舉無異於把中共「防火牆」引入
香港，實行言論審查政令。

綜合多家港媒報導，香港高等法院週四傍晚緊急開庭，審理並通過了一項由律政司司長鄭若驊提交的臨時禁制令。

該禁制令要求禁止任何人在網路論壇及通訊軟體、包括連登Telegram，發佈任何可促進、鼓勵或煽動其他人士威脅使用暴力的訊息或言論，包括非法傷害他人及損壞任何財物，或協助及教唆他人作出相關行為。

該臨時禁制令立刻生效，有效期至11月15日上午10點半案件提訊。

針對上述禁制令，香港「連登」討論區管理團隊呼籲港府「聆聽市民訴求，勿以打壓方式解決提出問題的一方，損害香港國際聲譽」。

有網友表示，連登和Telegram的伺服器都不在香港，到底律政司可以如何實際禁止網友的行為？也有網友質疑，律政司申請禁制令，是否代表港府不敢以《緊急法》直接「禁網」
？還有網友諷刺港府不知如何處理目前局面，只是一味禁止，就像「廢老（廢物老人）不知道怎麼教小孩」。

港府未經民間討論而單方面向高等法院申請臨時禁制令的做法，也令一些政府議員及教育界人士不滿。

香港立法會資訊科技界議員莫乃光批評指出，港府連連「偷襲」的作法極度危險，「基本上是將中國（中共）防火牆繞過社會討論去執行。」莫乃光擔心，政府今次透過禁制令限
制網絡言論，日後甚至可再動用《緊急法》立法，迫使網路供應商過濾言論。

香港泛民派法律界立法會議員郭榮鏗表示，禁制令涵蓋範圍模糊，市民有可能因不理解或混淆而誤墜法網。他舉例說，如果市民在社群媒體分享（轉發）號召示威行動的「香港人
日程表」，甚至分享與暴力事件相關新聞，是否會被視為違反禁制令呢？

獨立評論人協會召集人、浸大新聞系高級講師呂秉權，批評港府通過頒發禁制令製造「白色恐怖」，因為條文中「煽動」、「教唆」等字詞某種程度上任由官方定義。他認為，禁
制令等同變相落實《緊急法》的禁言，限制網路上只能有官方允許的言論。

呂秉權擔憂，未來香港可能像中國大陸一樣，只因在網路上發表言論，就被安上「莫須有」的罪名。這相當於變相逼迫香港人選擇噤聲。而當前的執法環境對香港的一些媒體工作
者非常不利，但禁令條文中卻沒有說明媒體報導是否有可能觸犯禁令。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，此次禁制令似乎是「禁網」前的預備動作，由於「禁網」的難度較高，所以先申請禁制令，禁止市民的言論。

方保僑批評港府試圖通過禁制令製造「寒蟬效應」及「白色恐怖」，卻會影響香港資訊自由的國際形象。

（記者蕭靜綜合報導/責任編輯：明軒）

緊急法維持到2047 ， 香港變支那城市

網23

甲甲乙 維園見

網絡城牆上線啦

如果市民在社群媒體分享（轉發）號召示威行動的「香港人日程表」，甚至分享與暴力事件相關新聞，是否會被視為違反禁制令呢？